30兆急著搬！支那打逃稅 盯上超富海外資產

根據彭博報導，中國有錢人正趕忙將資產及收入轉投境外信託，原因是下月起將實施新稅制，連海外資產都被盯上。

新加坡銀行財富規劃總監李文修（Woon Shiu Lee）表示，自下半年起，中國客戶對境外信託（Offshore trusts）的興趣度大增35%，設立信託的詢問率自8月
上升1倍。

中國個人所得稅新法2019 年起上路，用意是降低中低收入課稅負擔，對富人則加稅。

隨著有錢人更富有，去年中國的個人財富上升至估計21兆美元，因此常見富人將財富移往海外或變更納稅身分。儘管北京政府去年加強控制財富外移，波士頓諮詢公司（BCG）預估，中國人的海外持有財富，今年將達到1兆美元（約30.88台幣）之多。

中國一部分超富已在使用信託。身價估計達75億美元（約2316億台幣）的「地產女王」吳亞軍，即透過家族信託，持有她旗下房地產帝國—龍湖集團—近半持股。上個月，她將資產移到以女兒為名的另一個信託。龍湖是在開曼群島註冊。

中國其他的信託持有者包括張士平，他透過開曼群島的信託持有中國最大鋁業—宏橋集團—多數股權。

信託將資產交由第三方受託人持有，有時可以限制持有人做決策的能力，也能幫助避掉最高20%的獲利稅率。

1兆美元（約30.88台幣）

走資派

中國已經去到痴左線
習9上台搞到世界大戰咁
小5學歷就真係小5，諗野都on99，唔成熟

台幣升左咁多？

好在上次去台灣仲有幾百蚊台幣未用完，而家肥仔。

taiwan no.1 唔係講笑
世界經濟no.1

解放返東莞啦

所以共狗從來至支持民間"鬥地主"，代代秒秒慢性僭洗腦！！！！

別讓地主佬跑了！！！！

我仲諗去台灣旅行,

好彩都有幾百台幣係手
now 去淺水灣睇樓了

辣殺美元

我都仲有幾千係手，組團一齊睇

台幣太貴 搞到我依家都唔敢去台灣了

嘩 原來台幣升咗咁多倍 返屋企拎d出黎換咗佢先

笑哂

唔洗睇啦 買晒成個淺水灣佢都得

師兄們可唔可以整多幾個人工島

其實想支共政權千秋萬世 根本應該走江派果套